<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 杂事 | CNHALO]]></title>
  <link href="http://cnhalo.com/blog/categories/杂事/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://cnhalo.com/"/>
  <updated>2014-10-30T18:39:13+08:00</updated>
  <id>http://cnhalo.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[HENRY_HUANGS]]></name>
    <email><![CDATA[huangyijie1989@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[随便说说应用的界面]]></title>
    <link href="http://cnhalo.com/blog/2013/06/05/say-about-app-ui-design/"/>
    <updated>2013-06-05T00:49:00+08:00</updated>
    <id>http://cnhalo.com/blog/2013/06/05/say-about-app-ui-design</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>整天拿着手机没事，当然就是安装应用来玩玩。随着应用安装多了，总能感觉到不同公司对于应用的设计理念的不同，下面就以我个人的角度，还随便说说这些感想。</p>

<p>总的来说，我是比较喜欢网易的应用设计，而不是很喜欢腾讯的，甚至因为这一点，现在很少去用微信和手机QQ了，而新浪在我心目中就介于两者之间了。</p>

<h1>因为Android的标准</h1>

<p>我用的是魅族MX2，从一拿到手就从不后悔，不管外界对Smartbar的评价如何，我坚信这种做法是对的。我可以感受到魅族在设计的时候考虑的有多深。对于Smartbar的解释网上已经有很多文章了。</p>

<p>网易的应用现在基本是按照Android的设计来，虽然在刚开始，网易新闻还是出现两排按键，但是现在不断地更新，已经体验到Smartbar真的Smart的地方了。</p>

<h3>网易新闻</h3>

<p><img src="http://githubimg.qiniudn.com/20130605_app_imgs/163_news.jpg" title="网易新闻" alt="网易新闻" /></p>

<!-- more -->


<h3>网易音乐</h3>

<p><img src="http://githubimg.qiniudn.com/20130605_app_imgs/163_music.jpg" title="网易音乐" alt="网易音乐" /></p>

<h3>Lofter</h3>

<p><img src="http://githubimg.qiniudn.com/20130605_app_imgs/lofter.jpg" title="Lofter" alt="Lofter" /></p>

<p>对于腾讯的产品，已经很长时间了，不对的更新，但是始终还是处于两排的状态，或许可以说是因为腾讯产品的使用人群多，需要按照使用多标准去设计，但是我觉得嘛，他们就是先设计iphone的，然后安卓就不去有针对性的设计，直接搬过来了。</p>

<h3>微信</h3>

<p><img src="http://githubimg.qiniudn.com/20130605_app_imgs/wechat.jpg" title="微信" alt="微信" /></p>

<h3>手机QQ</h3>

<p><img src="http://githubimg.qiniudn.com/20130605_app_imgs/phone_qq.jpg" title="手机QQ" alt="手机QQ" /></p>

<p>当然，最好的还是谷歌，谷歌的产品应该算是标准了。但是因为天朝这个原因么，所以也不是经常去使用，自然就对他们的东西感情不是很深。</p>

<h3>谷歌地图</h3>

<p><img src="http://githubimg.qiniudn.com/20130605_app_imgs/googl_map.jpg" title="谷歌地图" alt="谷歌地图" /></p>

<h3>GooglePlus</h3>

<p><img src="http://githubimg.qiniudn.com/20130605_app_imgs/googleplus.jpg" title="GooglePlus" alt="GooglePlus" /></p>

<p>还有很多很多的应用，就不细说了。。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[跑出第一步]]></title>
    <link href="http://cnhalo.com/blog/2013/05/21/running/"/>
    <updated>2013-05-21T22:25:00+08:00</updated>
    <id>http://cnhalo.com/blog/2013/05/21/running</id>
    <content type="html"><![CDATA[<script type="text/javascript" src="http://www.xiami.com/widget/player-single?uid=0&sid=71131&mode=js"></script>


<p>生命在于运动。</p>

<p>夏天到了，是时候运动了，不然穿着也不好看是吧？</p>

<p>今天和室友们在住处附近的公园跑步。一直想跑步，但是总没时间，或者就没有一起跑的人，或许这就是不跑的理由。跑步是一件考验人的事情，跑一次，两次，这很简单，但是想坚持真不是件容易的事情，所以，找一些人一起跑，这很重要。</p>

<p>今天迈出第一步，跑完后流汗的感觉很享受，更享受跑完后回到家，吹着阳台的风的感觉。</p>

<p>上个周六，大学同学来上海玩，算是娱乐了一天，先唱歌，再看电影，那个享受。</p>

<p>最近看电影很频繁，这次看的是《中国合伙人》，没看前就一直想看看新东方的创业是什么样。这算是个励志电影吧，或许这就是中国以后的励志电影类型，看多了美国的励志电影，换换口味也是不错的。毕竟发生得离我们比较近的故事，我们可以产生共鸣。没错，电影中很多画面让我感慨，让我怀念校园生活。电影里让我最感触的是当beyound的《海阔天空》响起的时候，真的觉得人生就得拼一拼。</p>

<p>很巧合，看电影的时候，周杰伦正在椅子底下开演唱会。。。</p>

<p><img src="http://githubimg.qiniudn.com/20130518mercedes/total.jpg" title="梅赛德斯奔驰中心" alt="梅赛德斯奔驰中心" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[睡前牢骚]]></title>
    <link href="http://cnhalo.com/blog/2013/05/09/one-night/"/>
    <updated>2013-05-09T00:46:00+08:00</updated>
    <id>http://cnhalo.com/blog/2013/05/09/one-night</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这么一睡，又要开始一天看似忙碌的生活。总觉得时间很快，不管是从大的还是小的。和一个高中同学聊天，使得今天晚上想到好多小时候在西安的事，时间真的很快，从小学，初中，高中，甚至是大学，都在西安度过，住址从刚到西安的白鹭湾，再到双仁府，到后来的火药局巷，而现在处在从来没想到过的上海。时间过得真的很快，有种想哭的感觉，最重要的时光在西安，但是现在仔细想都想不出以后有什么理由再回到西安，觉得很伤感。</p>

<p>我好想哭，最近好累，每天忙碌着，我会尽一切力量去干我愿意干的事情。只是有时候停下来想想，这样做的回报是什么？得到的真正是自己想要的吗？独自一人来到离家这么远的地方，是图的什么？但有时候又想想，我的目标是学习，学习，再学习，使自己真正有力量。只是我好想回家后能吃上可口的饭菜，上学的时候，每次回家后就能吃到我妈做的饭，自从上大学后就再也没享受过了，上大学也是很仓促得就去学校了，没想到那一刻开始，生活方式就变了，而且是再也回不去。现在好想回去，真是体验到了小时候大人说的“还是小时候好”。</p>

<p>此时此刻，听着《一个人生活》，或许更适合这一秒的气息。</p>

<p>全世界，晚安。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写在《钢铁侠3》之后]]></title>
    <link href="http://cnhalo.com/blog/2013/05/05/after-film-iron-man/"/>
    <updated>2013-05-05T23:30:00+08:00</updated>
    <id>http://cnhalo.com/blog/2013/05/05/after-film-iron-man</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>  周末，一如既往的放松。</p>

<p>  中午吃完饭，和朋友以及朋友的朋友一起去梅赛德斯那的电影院看电影，还是团购的，我们的目标是最近很火的《致青春》。</p>

<p>  我始终有种原则，对于很火的东西，必须提前几天准备。由于这个团购是在出门前团的，所以我也就没想着可以在正常时间看上想看的电影。果不其然，到那售票员竟然说《致青春》只剩下晚上9点的了，于是乎就看了最近的《钢铁侠3》，还是3D的，这点比较值，但是时间也是在5点20了。</p>

<p>  无奈之下，在世博馆周围转了两个多小时，期间还坐船坐到浦西，再坐回还。在小林子里转来转去，还真别说，别有一番滋味。终于熬到电影开始的时间了。</p>

<p>  小罗伯特.唐尼，第一次在电影院看他的电影是看的《福尔摩斯1》，欣赏他的幽默，所以对这次的电影还是蛮期待的。</p>

<p>  。。。。。。（省去看电影的时间）</p>

<p>  这还是一部美国口味的宣传英雄主义的电影，绚丽的画面，完美的人跟机械的合体，激烈的打斗场面，无与伦比的特效，这些一起构成了我的观后感--值得一看。</p>

<p>  前两部我没怎么看，好像也没看过，故事情节不是很清楚，但是从这一部的台词中不停出现的“纽约什么的”，应该是发生在纽约的。</p>

<p>  电影我最震撼的画面，是最后所有的钢铁侠一起出现，全部停在空中，那个震撼啊，哎，值了值了。影片最后，由于是圣诞节，而男主角似乎为了给女主角一个所谓的美好的未来，决定放弃现在这些，所谓的从0开始，于是出现了高富帅钓马子的奢侈画面：所有的钢铁侠都爆炸了，形成了烟花。。。</p>

<p>  影片看完，不得不说的是两个人：王学圻和范冰冰。</p>

<p>  真是蛋疼，这难道就是所谓的中美合拍？赶脚是把中国人当傻子耍呢，一个王学圻在电影中就出现了3个画面，而且完全和电影主旋律没一点关系，范冰冰最后才搞笑，就出来一下，说了两句台词，帮王学圻一起做手术。听说国际公映版中，压根就把范冰冰完全删了，而王学圻就一个画面，就一个台词：你好！</p>

<p>  这部电影貌似在国内的合作商挺多的，什么联想，伊利。外日，电影放映前的一个广告才叫tm的搞笑：“&amp;!&amp;%$@#%$@。。。钢铁侠不行了，怎么办？”，“快喝伊利谷粒多！”，顿时全场笑了。。而且电影里面最后还出现了伊利谷粒多在桌子上。</p>

<p>  怎么非得整这些中国元素呢？</p>

<p>  后话：看电影过程中，画面有东西砸过来，我竟然还闪了一下。。。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[只是最近]]></title>
    <link href="http://cnhalo.com/blog/2013/04/28/recent/"/>
    <updated>2013-04-28T21:05:00+08:00</updated>
    <id>http://cnhalo.com/blog/2013/04/28/recent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>  从北京回来，就一直很忙。</p>

<p>  连上七天班了，终于可以休息了，伴随着这七天班，我一直在骂gwy的安排假期的，真是没脑子至极了。</p>

<p>  最近一阵很累，项目比较紧，天天加班。这是我换部门后的第一个参与新部门的第一个项目，参与的人比我原来的项目人多。我喜欢
接触新事物，因为人一旦不接触新鲜食物，就不知道这个世界还有多大。</p>

<p>  自己手头还有一个项目，等着收尾，但是总觉得还很散，哎，计划是利用五一这几天好好梳理梳理，毕竟总觉得同时干两件事觉得很
不舒服，集中不了注意力干好一件事。</p>

<p>  最近发生的事情很多，雅安地震，新疆所谓的闹事，这的那的，总之还是那句话，希望我认识的人，认识我的人，我认识的人认识的
人等等，希望他们都平平安安！真的，这个世界需要的是和平，只有和平才能安心去创造新文化，愿世界和平，一些地方不要再打仗了。</p>

<p>  最近很忙，一直计划的学习新的语言，但是回家lol一把就得睡觉了，一天不lol，总觉得少点什么，这是个团队的游戏，最重要的
是可以和认识的人一起玩，以不至于远在他乡的我会觉得孤寂。</p>

<p>  17.9G，这两天很火的一个数字，可是据说是西游记，葫芦娃。。。但是，我觉得总会有真的，这只是GMM用来吓唬某些领导的，等
到真正鱼死网破的死后，呵呵，就是拼迅雷的人气了！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
